不交出用戶資料 華碩霸氣關閉中國資料中心與雲儲服務

在中國大陸法規的限制下，華碩決定關閉上海資料中心，退出中國大陸的雲端儲存服務市場。(圖／翻攝華碩Webstorage網頁)

2018年02月12日 12:47 中時電子報 黃慧雯／綜合報導
依循中國大陸新《網路安全法》規定，蘋果(Apple)方面宣布將把中國使用者的iCloud資料與數據，存於中國境內，且聯合托管的「雲上貴州」公司 ，跟蘋果一樣有查看中國用戶資料的權力。相對於蘋果的「妥協讓步」，華碩(Asus)卻不願屈服，選擇宣布自5/1起停止在中國大陸的雲端機房與資料中心，不願向大陸交出使用者的資料，展現出令人敬佩的霸氣。

在中國大陸日趨嚴格的法規限制下，中國大陸許多雲端儲存服務(或稱之為網盤)陸續關閉，包含115網盤、UC網盤、新浪微盤、金山快盤、騰訊微雲等等。而蘋果也在日前宣布，中國大陸地區的iCloud將轉由大陸的雲上貴州公司負責。值得注目的是，在相同條件限制下，華碩的選擇跟蘋果很不同。

根據《中央社》報導，華碩公告：「為配合中國政府監督管理部門的互聯網存儲治理專項活動，將在5月1日正式停止上海機房服務。若是中國用戶要繼續使用華碩網盤，可以登錄專用網站並選擇重新開通帳戶至其他國家或地區的機房使用。」

對於關閉上海機房的決定，華碩雲端服務總經理吳漢章在接受媒體訪問中指出，主因就是中國法令的限制。此外，中國地區網路資料儲存的市場競爭相當激烈也是原因之一。他們在經過整體評估後才決定關閉上海資料中心。此後，華碩雲端服務在全球的資料服務中心將減為三個，分別位於台灣、盧森堡以及美國。

蘋果妥協 中國iCloud業務將交由內地公司營運
你的iCloud資料會否被移到大陸？快查保安心
根據華碩統計，中國地區約占華碩雲端服務用戶10%，若關閉中國地區的服務，整體影響不會太過劇烈。且相對於蘋果將中國地區用戶的iCloud全移至中國境內的做法(不然使用者只能選擇停用)，華碩還提供願意持續使用的中國消費者可連繫客服更改設定，改連到其他地區的機房的做法，更具彈性。同時並展現了華碩保護使用者個人資料的決心。

(中時電子報)

漢賊不兩立

睇嚟下次玩機要幫襯佢喇

換機

根據華碩統計，中國地區約佔華碩雲端服務用戶10%，若關閉中國地區的服務，整體影響不會太過劇烈。

蘋果咁大間公司都咁垃圾

一向買開華碩底板同router

華碩> 蘋果

蘋果只是隻會賺錢的乃共狗

打開支那拼音？

Gay cook食屎狗

似係粵拼喎，都係w開頭
支那拼音一個w一個h

有骨氣

台灣好波

砌部部新機支持華碩

同埋有時就算打速成都會打錯同音字

華碩好型

兩隻字都係wun

仲有顯示咭

咁敢薑

良心企業
大佬我以後識做了

電話底版router用開牙石